有關住宅5成按揭放租

有樣野想問問，關於5成按揭放租

如我2年前買入一手樓，當時交交價係8M，借6成 (4.8M)
到今年底收樓市價去到12M，咁我 可唔可以正當出租? 我唔太清楚5成出租係計4.8M/8M還是4.8M/12M

望解答，謝謝

計現價既即係用12m來計
如果唔放心就同銀行講番先

唔該晒，如果confirm係計現價或最新銀行估價咁我就放心了

絕對可以正當出組
因為您係借5成，唔洗揾按保公司

如果您同銀行講，找bank concent息口會貴啲
所以唔洗理

多謝你

轉按做五成按

下年7月先過罰息期，到時再睇下，thanks 🙏🏻

WTF 2年50%

我2017年3月買時19K/sq ft, 依家果度一手均價開28-30K/sq ft

睇妳按揭條數唔係睇市值

👍🏻👍🏻👍🏻 大單位
收租即係重有一層

好多咪罰錢 又唔罰得多 大把人唔夠5成照收工啦收租 收租夠填罰款

你意思係4.8M/8M? 唔係計12M?
如果係咁，我要轉按先可以用市價估價做新按去變返<50%?

yes

如果有聯名或者有擔保就順便reset free番個首置出黎啦

btw,公屋俠見字唔該去google下咩叫首置

thx, 依家我自已做按無任何擔保人, 呢層樓係我一個名
如果係咁我計劃下年7月過左罰息期就去轉按

記得要計埋入息過五成按既壓力測試

知道Ching